大空頭Jim Chanos承認失敗，宣布不再做空特斯拉

全球最大空頭對沖基金Kynikos Associates聯合創始人、華爾街知名大空頭Jim Chanos表示不再做空特斯拉()，轉向認沽倉位，但他仍認爲該股估值過高。

顯然，做空特斯拉的損失對該知名空頭來說已經變得難以承受，Jim Chanos雖然承認失敗，這並沒有動搖他認爲特斯拉股票最終會遭遇滅頂之災的信念。

空頭倉位和認沽倉位是相似的，因爲它們基本都是以看跌的方式來預測證券或指數的下跌。賣空是指賣出不屬于賣方的證券，而是借來後在市場上賣出，如果股票漲而不跌，就會開啓大規模虧損的可能性。認沽期權賦予買方在期權合約中以約定價格賣出標的資産的權利，最大的損失是期權內支付的溢價。

Chanos仍然不認可特斯拉的估值，他表示：“在分析師看來，這家公司的估值基本上已經呈抛物線型增長，但其收入仍在兩年前他們認爲的收入水平或以下，這有點不可思議。”

截至周三收盤，特斯拉漲0.7%，報850.45美元，目前市值超過8060億美元。

股票既野
得你一個人理性冇用架傻仔

做淡慘過......

正正常常買股票唔得？
係要懶型懶出眾學人沽空
抵撚死

輸死你呀

大淡友唔做淡

做淡認錯 係咪真係開始跌

你班陷家拎走哂去

即係就快股災

一念天堂 一念地獄

輸左幾多

佢依家 Twitter 好似轉左名？

傻仔

準備爆升了

Short squeeze
Tesla 邪教黎
沽唔過

佢唔出po了

佢真係short左

我彪一語道破天機

當大淡友都切J保命......

酒呀

華爾街大佬

一唔做空就....

tesla 已經有左市場定價權。
反向操作降價，跟唔到既應該2年內會收皮。
我地一起見證一眾中概造車股GG

淡友齋沽跟本就比子彈人夾你

唔好痴線，如果玩降價市場之後只會得返Tesla同大陸車。NIO新出果架車對台打Model S，講真如果真係能夠提供好似佢「聲稱」既質素，現時係贏Model S既。

Tesla 真正值錢係佢autonomous driving而唔係淨係電子車，
machine learning 啲行駛數據唔係咁易追到的。
當一部自動電子車同一部手動電子車喺你面前比較仲要自動嗰隻平啲，你就知Nio長遠冇得打。

nio都有auto…

其實輸幾錢

Auto 最值錢唔係有無auto吧

唔識唔好講啦

真係好肉酸

model s 降價lo

一部未來既車（22年）連一部16年既車都贏唔到就真係含得撚，不過未來既車0-100都輸成秒幾比16年既車就真係爭左d囉

你乖啦唔好衝出黎比人笑好無

人地當年沽爆Enron嗰陣你仲咬緊奶嘴....

唔好講咁遠
講08 crash 都大把人賺到傻
電影都有得你睇

呢個真係佢個twitter?

你講既野冇錯
但而家值唔值1600pe係另一回事

Tesla 1% market share都唔知有冇
肯面對現實未

係

Jim Chanos做空Tesla之餘有做風控，所以唔會輸死

一定作為全華爾街中最成功嘅空頭，做空經驗豐富過連登仔食飯啦

洗唔洗頒個獎比佢

ok 出新戲 the big 傻

唔好走呀，返嚟呀無short squeeze 我食啲咩

爆倉了

Tesla 都沽 抵你輸身家

怪不得呢排梅極高低位無10%;尋晚一開859然後梅左成晚

佢一唔做空 就可能跌

冇人做燃料了

都有$賺嘅

燃料用盡..

破咗產冇錢上網

雞已做

Tesla歐洲市佔先得個第3，將來都只會愈黎愈低

次次睇兒登仔講teslun 就覺得好好笑
仲衰過 蘋果撚，咩都唔識就衝出黎
事實係連車牌都唔知有無

成個portfolio衰幾隻好正常啫

多數一唔玩先贏錢
今次股災喇

咁要睇路
冇得再short squeeze升

唔明
即係由 short put 變成 long put ?

出現了連登少年股神lecture 華爾街基金創辦人

Source? 想知邊度可以睇到呢d資料

tesla 最值錢唔係收集左大量數據既fsd 咁係咩太陽能業務？

其實Nio 都有自動駕駛

同埋我覺得有D人係鐘意自己開車, 多過自動駕駛

EV 同自動駕駛係2樣野黎

無左對手
先可以跌

Tesla 估價係包FSD 再加涎申出嘅FSD的士，即係同時係一間software company
只係整EV ，有咁高價唔好玩啦

點解咁多人都笑上邊講tesla auto driving 果位巴打？tesla 自動駕駛收集左超過30億英喱既數據，行業第1，遠遠多於其他車廠。每一個有渣tesla 既人都幫tesla 個ai 學緊點渣車。Elon musk 話2021年可以做到 lv5了。 上網睇人tesla. d 自動渣車片都完全冇問題，咁都唔叫屌打其他電動車既auto driving?

即係做淡時機到了

我同意你既講法，但上邊果位巴打都係講緊tesla FSD 值錢姐FSD 先係最核心既技術，冇FSD 就冇FSD的士

專家吔屎啦

發誓永不沽空 唔睇好就清倉算 沽空係財務自殺

「不再做空特斯拉()，轉向認沽倉位」

平返沽空倉，但走去買put證

佢仲未認錯，只係退守
即係仲有得升

就係電車依家1%都冇，先可以炒到咁高

他日登登要找數，限鳩啲油車=tsla會有可能有100倍銷量增長

如果你想買高市佔，點解你唔買ko，已攻陷全世界
可見將來都冇汽水贏到ko添
下次ko可以增長嘅時間應該就係發現外星人，導班外星人飲汽水

On9牛市做淡